prooven intersectFreeYNodes

isTramMap.thy
@@ -4,19 +4,17 @@ begin
 
 
 (*Definition für trapMap*)
-definition vertexInTramMap :: "tDag \<Rightarrow> bool" where
-  "vertexInTramMap D \<equiv> \<forall> T \<in> set (tDagList D). \<forall> P \<in> set (xDagList D).
-  pointInTrapez T P \<longrightarrow> leftP T = P \<or> rightP T = P"
 definition NoIntersectInTramMap :: "tDag \<Rightarrow> bool" where
-  "NoIntersectInTramMap D \<equiv> \<forall> A B. A \<in> set (yDagList D) \<and> B \<in> set (yDagList D) \<longrightarrow> 
+  "NoIntersectInTramMap D \<equiv> \<forall> A B. (A \<in> set (yDagList D) \<and> B \<in> set (yDagList D)) \<longrightarrow> 
   \<not>intersect (fst A) (snd A) (fst B) (snd B)"
 definition isTramMap :: "tDag \<Rightarrow> bool" where
-  "isTramMap D \<equiv> trapezList (tDagList D) \<and> pointsInTramMap D \<and> vertexInTramMap D
+  "isTramMap D \<equiv> trapezList (tDagList D) \<and> pointsInTramMap D
   \<and> trapezodalMapNeighbor D \<and> uniqueXCoord (xDagList D) \<and> NoIntersectInTramMap D"
 
 lemma isTramMapRBox[simp]: "isTrapez X \<Longrightarrow> isTramMap (Tip X)"
   apply (auto simp add: isTramMap_def pointInDag_def pointInTrapez_def trapezList_def)
-by (auto simp add: pointsInTramMap_def vertexInTramMap_def NoIntersectInTramMap_def)
+by (auto simp add: pointsInTramMap_def NoIntersectInTramMap_def)
+  
 
 
 (*definition für komp. segment mit einer Trap-Map*)
@@ -28,85 +26,209 @@ lemma segmentAndDagUnicX[simp]:"segmentXNode D P \<Longrightarrow> P \<notin> se
   apply (case_tac "\<exists> a. a \<in> set (xDagList D)", erule exE)
   apply (erule_tac x=a in allE, simp, safe)
 sorry
+
 definition segmentCompWithDag :: "tDag \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> bool" where
   "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<equiv> leftFrom P Q \<and> pointInDag D P \<and> pointInDag D Q
   \<and> segmentXNode D P \<and> segmentXNode D Q
-  \<and> (\<forall> A \<in> set (yDagList D). \<not>intersect (fst A) (snd A) P Q)"
+  \<and> (\<forall> A. A \<in> set (yDagList D) \<longrightarrow> \<not>intersect (fst A) (snd A) P Q)"
+lemma segmentCompWithDagSym[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
+  \<forall> A. A \<in> set (yDagList D) \<longrightarrow> \<not>intersect P Q (fst A) (snd A)"
+  apply (auto simp add: segmentCompWithDag_def)
+  apply (erule_tac x=a in allE, erule_tac x=b in allE, simp)
+by (metis NotIntersectSym)
+  
 lemma segmentAndDagUnicX1[simp]:"isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
   P \<notin> set (xDagList D) \<Longrightarrow> Q \<notin> set (xDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ [P, Q])"
 sorry
 
-
-lemma segmentCompWithDag:"isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> P \<noteq> Q"
-  by (auto simp add: segmentCompWithDag_def)
-  
-  
 lemma pointNotXNode: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  \<forall> T. T \<in> set (tDagList D) \<and> rightP T \<noteq> P \<and> leftP T \<noteq> P \<Longrightarrow> P \<notin> set (xDagList D)"
+  \<forall> T. T \<in> set (tDagList D) \<longrightarrow> rightP T \<noteq> P \<and> leftP T \<noteq> P \<Longrightarrow> P \<notin> set (xDagList D)"
 sorry
 
+
+
+(*##############NoIntersectInTramMap###############*)
+
+lemma replaceTipNoIntersect[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
+  NoIntersectInTramMap (replaceTip oT (newDag D T TM P Q) D)"
+  apply (auto simp add: NoIntersectInTramMap_def)
+  apply (insert replaceTipYDagList1, atomize)
+  apply (erule_tac x="(a, b)" in allE, erule_tac x=oT in allE,
+    erule_tac x="newDag D T TM P Q" in allE, erule_tac x=D in allE)
+  apply (insert replaceTipYDagList1, atomize)
+  apply (erule_tac x="(aa, ba)" in allE, erule_tac x=oT in allE,
+    erule_tac x="newDag D T TM P Q" in allE, erule_tac x=D in allE, auto)
+  apply (simp add: NoIntersectInTramMap_def isTramMap_def)
+  using segmentCompWithDag_def apply auto[1]
+by (meson BNF_Greatest_Fixpoint.subst_Pair segmentCompWithDagSym)
+
+lemma addSegmentNoIntersect: "isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
+  NoIntersectInTramMap (addSegmentToTrapezoidalMap D P Q)"
+  apply (simp add: addSegmentToTrapezoidalMap_def)
+by (metis NoIntersectInTramMap_def NotIntersectSym fstI isTramMap_def notIntersectSame
+  replaceYDagListElem segmentCompWithDag_def sndI)
+
+
+(*##############trapezList###############*)
+lemma newTrapezPointsXOrder1[simp]: "isTrapez T \<Longrightarrow> pointInTrapez T P \<Longrightarrow> pointInTrapez T Q \<Longrightarrow>
+  leftFrom P Q \<Longrightarrow> trapezPointsXOrder (Abs_trapez (topT T, (P, Q), P, Q))"
+  apply (auto simp add: trapezPointsXOrder_def)
+  using isTrapez_def trapezPointsXOrder_def apply blast
+by (simp add: isTrapez_def leftP_def pointInTrapez_def trapezPointsXOrder_def xCoord_def)+
+
+lemma newTrapezA[simp]: "isTrapez T \<Longrightarrow> pointInTrapez T P \<Longrightarrow> pointInTrapez T Q \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow>
+  trapezList (tDagList(newDagSimpA T P Q))"
+  apply (simp add: newDagSimpA_def trapezList_def, auto)
+  apply (auto simp add: isTrapez_def)
+sorry
 lemma addSegmentTrapezList: "isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> pointInDag D Q \<Longrightarrow>
   segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> trapezList (tDagList (addSegmentToTrapezoidalMap D P Q))"
 sorry
 
 
-lemma uniqueXInNewDagSimp[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ xDagList (newDagSimp T P Q))"
-  apply (auto simp add: newDagSimp_def newDagSimpQ_def newDagSimpA_def isTramMap_def)
-  apply (subgoal_tac "rightP T \<noteq> P \<and> leftP T \<noteq> Q")
+
+(*##############pointsInTramMap###############*)
+lemma newDagPointInTrapez: "D = (Node (Tip (Abs_trapez (topT T, (P, Q), P, Q))) (yNode (P, Q))
+  (Tip (Abs_trapez ((P, Q), bottomT T, P, Q)))) \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D a \<Longrightarrow>
+  leftTurn P Q a \<Longrightarrow> trapezList (tDagList D) \<Longrightarrow> pointInTrapez (Abs_trapez (topT T, (P, Q), P, Q)) a"
+  apply (auto simp add: pointInDag_def)
+  apply (cut_tac T="(Abs_trapez ((P, Q), bottomT T, P, Q))" and P=a in isNotInTrapez)
+by (auto simp add: trapezListSimp)
+  
+
+lemma addSegmentPointsInTramMap: "isTrapez T \<Longrightarrow> pointInTrapez T P \<Longrightarrow> pointInTrapez T Q \<Longrightarrow>
+  pointsInTramMap (newDagSimpA T P Q)"
+  apply (auto simp add: newDagSimpA_def pointsInTramMap_def)
+  apply (subgoal_tac "isTrapez (Abs_trapez (topT T, (P, Q), P, Q))")
+  apply (metis bottomT leftP leftPRigthFromRightP1 leftRightTurn newDagPointInTrapez newDagSimpA_def
+    newTrapezA snd_conv)
+oops
+
+lemma addSegmentPointsInTramMap: "isTrapez T \<Longrightarrow> pointInTrapez T P \<Longrightarrow> pointInTrapez T Q \<Longrightarrow>
+  pointsInTramMap (newDagSimp T P Q)"
+  apply (simp add: newDagSimp_def)
+oops
+lemma addSegmentPointsInTramMap: "isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> pointInDag D Q \<Longrightarrow>
+  segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> pointsInTramMap (addSegmentToTrapezoidalMap D P Q)"
+  apply (simp add: addSegmentToTrapezoidalMap_def)
 sorry
 
 
-lemma uniqueXInNewDagFirst[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ xDagList (newDagFirst a TM P Q))"
-  apply (auto simp add: newDagFirst_def newDagFirstY_def isTramMap_def)
-sorry
-lemma uniqueXInNewDagLast[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ xDagList (newDagLast a TM P Q))"
-  apply (auto simp add: newDagLast_def newDagLastY_def isTramMap_def)
-sorry
-lemma uniqueXInNewDagM[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ xDagList (newDagM a TM P Q))"
-    by (auto simp add: newDagM_def isTramMap_def)                                           
-lemma uniqueXInNewDag[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList D @ xDagList (newDag D T TM P Q))"
-  by (auto simp add: newDag_def isTramMap_def)
 
 
 
-lemma replaceTipElement[intro]:"isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  a \<in> set (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D)) \<Longrightarrow> a \<in> set (xDagList D) \<or> a \<in> set [P,Q]"
+
+(*##############uniqueXCoord for xDagList ###############*)
+lemma newDagSimpLeftCorner[simp]:"leftFrom P Q \<Longrightarrow> leftP T = P \<Longrightarrow>
+  a \<in> set (xDagList (newDagSimp T P Q)) \<Longrightarrow> a \<noteq> P"
+  apply (auto simp add: newDagSimp_def)
+  apply (case_tac "rightP T \<noteq> Q ")
+    apply (simp add: newDagSimpQ_def newDagSimpA_def, blast)
+by (auto simp add: newDagSimpA_def)
+lemma newDagSimpRightCorner[simp]:"leftFrom P Q \<Longrightarrow> rightP T = Q \<Longrightarrow>
+  a \<in> set (xDagList (newDagSimp T P Q)) \<Longrightarrow> a \<noteq> Q"
+  apply (auto simp add: newDagSimp_def)
+  apply (case_tac "leftP T \<noteq> P ")
+    apply (simp add: newDagSimpQ_def newDagSimpA_def, blast)
+by (auto simp add: newDagSimpA_def)
+lemma newDagLeftCorner[simp]:"leftFrom P Q \<Longrightarrow> leftP T = P \<Longrightarrow>
+  a \<in> set (xDagList (newDag D T TM P Q)) \<Longrightarrow> a \<noteq> P"
+  apply (auto simp add: newDag_def)
+  apply (case_tac "length TM = Suc 0", simp)
+    using newDagSimpLeftCorner apply blast
+  apply (case_tac "queryTrapezoidMap D (leftP T) = T")
+    apply (auto simp add: newDagFirst_def newDagFirstY_def)
+  apply (case_tac "queryTrapezoidMap D Q = T \<or> rightP T = Q")
+    apply (auto simp add: newDagLast_def newDagLastY_def)
+  apply (case_tac "rightP (queryTrapezoidMap D Q) = Q")
+    apply (simp add: newDagLastY_def)
+  apply (simp, safe, metis)
+by (simp add: newDagLastY_def)
+lemma newDagRightCorner[simp]:"leftFrom P Q \<Longrightarrow> rightP T = Q \<Longrightarrow>
+  a \<in> set (xDagList (newDag D T TM P Q)) \<Longrightarrow> a \<noteq> Q"
+  apply (auto simp add: newDag_def)
+  apply (case_tac "length TM = Suc 0", simp)
+    using newDagSimpRightCorner apply blast
+  apply (simp)
+  apply (case_tac "queryTrapezoidMap D P = T", simp)
+    apply (subgoal_tac "xDagList (newDagFirst T TM P (rightP T)) = [P]
+      \<or> xDagList (newDagFirst T TM P (rightP T)) = []")
+    apply (metis empty_iff insert_iff list.set(1) list.set(2) pointsUniqueXCoord uniqueX_notIn)
+    using xDagListNewDagFirst apply blast
+  apply (case_tac "queryTrapezoidMap D (rightP T) = T")
+    apply (auto simp add: newDagLast_def newDagLastY_def)
+done
+
+
+lemma replaceTipElement[intro]:"a \<in> set (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D)) \<Longrightarrow>
+  a \<in> set (xDagList D) \<or> a \<in> set [P,Q]"
   apply (cut_tac oT=T and nT="newDag D T TM P Q" and D=D and a=a in replaceTipXDagList1, assumption)
   apply (erule disjE, simp)
   apply (thin_tac "a \<in> set (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D))")
 by (metis insert_iff list.set(2) xDagListNewDag)
-(*lemma replaceTipDistinct[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> T \<in> set (tDagList D)
-  \<Longrightarrow> distinct (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D))"
-  apply (case_tac "(T, (newDag D T TM P Q), D)" rule: replaceTip.cases)
-  (*D = Tip*)
-  apply (simp add: newDag_def)
-  apply (case_tac "length TM = 1", simp add: newDagSimp_def)
-  apply (subgoal_tac "leftP T \<noteq> P \<and> rightP T \<noteq> Q", simp add: newDagSimpQ_def newDagSimpA_def)
-  using segmentCompWithDag apply blast
-  apply (simp add: segmentCompWithDag)
-  apply (simp add: newDagFirst_def newDagFirstY_def)
-  (*D = Node Tl x Tr*)
-  apply (simp)
-sorry*)
+   
 
-lemma uniqueXAfterReplace[simp]: "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
-  T \<in> set (tDagList D) \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D))"
-by (simp)
+lemma "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> leftP T = P \<Longrightarrow>
+   List.count (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D)) P \<le> 1"
+  apply (case_tac "\<exists> a. a \<in> set (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D))")
+  apply (erule exE)
+  apply (subgoal_tac "\<forall> a. a \<in> set (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D)) \<longrightarrow>
+         a \<in> set (xDagList D) \<or> a \<in> set (xDagList (newDag D T TM P Q))")
+  apply (auto)
+  apply (subgoal_tac "xDagList (newDag D T TM (leftP T) Q) = [Q] \<or>
+    xDagList (newDag D T TM (leftP T) Q) = []")
+  apply (auto)
+  apply (subgoal_tac "Q \<noteq> P")
+  apply (subgoal_tac "List.count (xDagList D) (leftP T) \<le> Suc 0")
+  apply (erule_tac x=a in allE, simp)
+  defer
+  using isTramMap_def uniqueXNotDouble apply auto[1]
+sorry
+lemma bar1:"isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> rightP T = Q \<Longrightarrow>
+   List.count (xDagList (replaceTip T (newDag D T TM P Q) D)) Q \<le> 1"
+sorry
 
-
+lemma foo2:"isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> pointInDag D Q \<Longrightarrow>
+  segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
+  List.count (xDagList (replaceDag D (intersectedTrapez D P Q) TM P Q)) Q = 1"
+  apply (subgoal_tac "\<not>(\<exists> i. i < length (intersectedTrapez D P Q) - 1 \<and> i \<noteq> 0
+    \<and> rightP ((intersectedTrapez D P Q)!i) = Q)")
+  apply (subgoal_tac "\<not>(\<exists> i. i < length (intersectedTrapez D P Q) \<and> i \<noteq> 0
+    \<and> leftP ((intersectedTrapez D P Q)!i) = P)")
+  apply (induct D "intersectedTrapez D P Q" TM P Q rule: replaceDag.induct)
+  apply (simp del: newDagSimpRightCorner newDagSimpLeftCorner)
+  apply (metis (mono_tags) followSegment.simps intersectedTrapez_def isTramMap_def
+    list.sel(2) list.sel(3) not_Cons_self2)
+  apply (simp del: newDagSimpRightCorner newDagSimpLeftCorner)
+  
+sorry
+lemma foo3:"isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> pointInDag D Q \<Longrightarrow>
+  segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow>
+  List.count (xDagList (replaceDag D (intersectedTrapez D P Q) TM P Q)) P = 1"
+sorry
 
 lemma addSegmentsUnicX: "isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> pointInDag D Q \<Longrightarrow>
   segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> uniqueXCoord (xDagList (addSegmentToTrapezoidalMap D P Q))"
+  (*nur da erste Trapez kann P entrhalten und das letzte Trapez Q,
+    die mittleren Trapeze enthalten nichts*)
   apply (simp add: addSegmentToTrapezoidalMap_def)
-  apply (subgoal_tac "\<forall> T. T \<in> set (intersectedTrapez D P Q) \<longrightarrow> T \<in> set (tDagList D)")
-  apply (auto)
+  apply (subgoal_tac "\<forall> (a::point2d). List.count
+    (xDagList (replaceDag D (intersectedTrapez D P Q) (intersectedTrapez D P Q) P Q)) a \<le> 1")
   
+  apply (auto)
+  apply (subgoal_tac "\<exists> a. a \<in> set
+    (xDagList (replaceDag D (intersectedTrapez D P Q) (intersectedTrapez D P Q) P Q))", erule exE)
+  apply (cut_tac TM= "(intersectedTrapez D P Q)" and TN="(intersectedTrapez D P Q)" and D=D
+    and a=a and P=P and Q=Q in replaceXDagListElem, simp)
+  apply (erule_tac x=a in allE)
 oops
+
+
+
+
+
+(*####################*)
+
 
 lemma "isTramMap D \<Longrightarrow> segmentCompWithDag D P Q \<Longrightarrow> D = addSegmentToTrapezoidalMap D P Q \<Longrightarrow>
   P \<in> set (xDagList D) \<and> Q \<in> set (xDagList D)"
@@ -122,24 +244,5 @@ theorem "isTramMap D \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> pointInDag
 oops
 
 
-
-
-lemma "pointInDag D Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> vertexInTramMap D \<Longrightarrow>
-  vertexInTramMap (replaceTip T (newDag D T [T] P Q) D)"
-  apply (induct T "newDag D T [T] P Q" D rule: replaceTip.induct)
-  apply (simp add: vertexInTramMap_def, safe, simp)
-  apply (simp add: newDag_def newDagSimp_def)
-  apply (case_tac "leftP oT \<noteq> P \<and> rightP oT \<noteq> Q", simp add: newDagSimpQ_def newDagSimpA_def)
-    using leftFrom_def pointInTrapez_def apply auto[1]
-oops
-    
-lemma "pointInDag D Q \<Longrightarrow> pointInDag D P \<Longrightarrow> leftFrom P Q \<Longrightarrow> vertexInTramMap D \<Longrightarrow> isTramMap D \<Longrightarrow>
-  vertexInTramMap(addSegmentToTrapezoidalMap D P Q)"
-  apply (simp add: addSegmentToTrapezoidalMap_def)
-  apply (simp add: intersectedTrapez_def del: followSegment.simps)
-  apply (case_tac "xCoord (rightP ((queryTrapezoidMap D P))) \<ge> xCoord Q")
-    apply (simp)
-    apply (simp add: newDag_def newDagSimp_def newDagSimpQ_def newDagSimpA_def)
-oops
 
 end
